# Topsec规则库自动同步工具-GUI版本

## 使用
点击"检查规则库更新"后程序将通过"设置-设置"中保存的服务器信息进行连接，在获取到远程文件信息后可以手动选择需要下载的规则库并点击"开始下载"。本地已有新版本文件的库将会被跳过。

### 注意

* 程序默认使用内网地址进行连接，需要先连接VPN再尝试使用该软件
* 不支持续传，点击停止后需要重新开始下载

* 清理旧文件是以服务器端的版本进行判断，也即<b>未成功下载新版本规则库前请不要清理旧文件</b>
* 清理旧文件无法清理"Topscanner漏洞库"，需要手动删除

## 配置文件ftpserverconfig.csv说明

此文件中定义各规则库的目录及文件名信息，csv文件可以通过excel或者文本编辑软件打开，以英文逗号','为分隔。

目前已添加进去常用的一些设备规则库信息，支持修改或者新增，说明如下：

第一列为本地归档目录，也即文件最终保存到本地的子目录名，如在设置选项中配置目录为"c:/lib/"，该文件中配置为"入侵检测"，则最终该文件的保存目录为"c:/lib/入侵检测/"。

第二列为各规则库在FTP服务器中位置，需要<b>补全路径最后的斜杠</b>。

第三列为匹配规则库文件名的正则表达式，表达式已使用最便于理解的形式，程序通过匹配到的文件名中的日期或者版本号来对比判断是否为最新的规则库文件。

